\section{Projekt tabel}
\subsection{Tabela Ruchów}
Tabela przedstawia w której partii został wykonany jaki ruch.
\begin{table}[!h]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}\hline
ID PARTII& RUCH& NR RUCHU& KOMENTARZ\\ \hline
1&b3&1& \\ \hline
1&f3&2& \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{itemize}
\item ID PARTII --- unikalny numer partii
\item RUCH --- do zapisywania ruchów zostanie wykorzystana skrócona notacja algebraiczna \cite{website:wikipedia}
\item NR RUCHU --- kolejny ruch w partii
\item KOMENTARZ --- zgodny z szachową notacją algebraiczną 
\begin{itemize}
\item + --- szach
\item ++ --- podwójny szach
\item X --- mat
\item ! --- dobry ruch
\item !! --- bardzo dobry ruch
\item ? --- slaby ruch
\item ?? --- bardzo slaby (przegrywający) ruch
\item !? --- 'ciekawy' ruch
\item ?! --- wątpliwy ruch
\item +- --- decydująca przewaga białych
\item -+ --- decydująca przewaga czarnych
\item +/= --- mała przewaga białych
\item =/+ --- mała przewaga czarnych
\item +/- --- duża przewaga białych
\item -/+ --- duża przewaga czarnych
\end{itemize}
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Tabela Partii}
Tabela przechowuje zwycięzcę partii
\begin{table}[!h]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}\hline
ID PARTII& BIALE& CZARNE&ZWYCIEZCA\\ \hline
1&1&2&1-0 \\ \hline
2&3&1&0.5-0.5\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{itemize}
\item ID PARTII --- unikalny numer partii
\item BIALE --- unikalny id zawodnika
\item CZARNE --- unikalny id zawodnika
\item ZWYCIEZNA --- zapis zgodny z szachową notacją algebraiczną 
\begin{itemize}
\item 1-0 białe wygrały;
\item 0-1 czarne wygrały;
\item 0.5-0.5 remis;
\item * partia nie została zakończona;
\item +/- białe wygrały walkowerem;
\item -/+ czarne wygrały walkowerem.
\end{itemize}
\end{itemize}



\subsection{Tabela Graczy}
Tabela przechowuje informacje o zawodniku
\begin{table}[!h]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|}\hline
ID ZAWODNIKA&NAZWISKO& IMIE\\ \hline
1&Kasparow&Garri \\ \hline
2&Kramnik&Vladimir \\ \hline
3&Deep Blue& \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{itemize}
\item ID ZAWODNIKA --- unikalny id zawodnika
\item NAZWISKO --- nazwisko/nazwa zawodnika
\item IMIE --- imię zawodnika (opcjonalne)
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Tabela Stanów}

Tabela przechowuje informacje o stanie potyczki
\begin{table}[!h]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|}\hline
ID PARTII&POZYCJA& BIEREK\\ \hline
1&b3& \\ \hline
1&f3& \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{itemize}
\item ID PARTII  --- unikalny id partii
\item POZYCJA --- aktualna pozycja na szachownicy
\item BIEREK --- Oznaczenie bierka zgodne z szachową notacją algebraiczną
\begin{itemize}
\item K – król
\item H – hetman
\item W – wieża
\item G – goniec
\item S – skoczek
\item brak symbolu - pion
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Diagram encji}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=.95\textwidth]{chapter1_Tabele/figures/ERD.png}
\end{figure}
